傳奇藝術家Syd Mead逝世 Turn A高達設計師

傳奇藝術家Syd Mead逝世 Turn A高達設計師

傳奇設計師兼藝術家Syd Mead逝世，他曾參與不少影視科幻作品的製作，甚至是高達迷充滿討論的《Turn A Gundam》。

傳奇設計師兼藝術家Syd Mead逝世
曾設計《Turn A Gundam》
展示未曾有的人類未來生活概念‧將Cyberpunk文化概念變成視覺藝術
藝術家Syd Mead於12月30日因淋巴癌辭世，享年 86 歲。他在描繪人類未來生活景像的影視藝術界中甚有名氣，曾參加過《Blade Runner》、《Tron》、《 Alien》、《Star Wars》等電影的製作，描繪出符合故事背景的概念插畫，由導演與劇組人員透過鏡頭及佈景實現。另一方面，他亦有參與過遊戲製作，包括：《Cyber Tank》、《Cyber Speedway》、《Aliens: Colonial Marines》、《Wing Commander: Prophecy》等作品。至於動漫類，就有《Turn A Gundam》、《YAMATO2520》等。

Syd Mead本名Sydney Jay Mead，1933 年出生於明尼蘇達州，1951年高中畢業後於動畫製作公司擔任動畫師，其後進入洛杉磯藝術中心學校就讀，專攻工業設計。1959 年畢業後進入福特參與概念車款的設計。1961年Syd Mead離開福特，從事工業設計師、插畫家工作，開始以未來科幻的風格聞名。1970 年成立自己的設計公司後，在歐洲開始受到注目，更與飛利浦、Volvo 汽車公司等合作、參加過超音速客機、 NASA 太空實驗室等內部設計。1970年代開始有電影製作人尋找Syd Mead合作，參與上述不少經典科幻作品製作。在他的畫筆下，以圖像形式展現了Cyberpunk文化中對未來社會的風格描述。

而家覺得好正
(BTW 同樣係佢設計
Turn X 就一開始都好多人接受到)

大師rip 可惜班連登仔靜係鐘意seed同00 d機

大師好對唔住 當年唔識嘢都鬧過你設計嘅 Turn A.

十多年後某日突然間開竅 境然愛上 Turn A 嘅 設計

Turn A 睇完就會接受到

我都係,細個覺得佢設計 on9,到大左發現呢部野好型

而家普世審美觀影響得人太深
一有啲奇怪就歸類為醜
（奇怪=唔靚（？）=醜）
但只係佢哋唔識欣賞
World is strange